【驚慄劇場】七不思議《孽咒》

【七不思議系列：孽咒】001

大唐盛世，天寶十四年，西元七五五年。

一個斗大石室內，四周空蕩蕩一片，幾枝在石牆上臘燭發出的微弱火光，隱見一個身穿道服的男人，正閉目盤坐於正中央地上，頭頂冒著一襲清煙。

男人眉目端正，英俊不凡，似三十來歲，但實際年紀比他的真實年紀相差接近三十年，他絕對不是平凡人。

道服男人身邊圍著七個人，一臉惶恐，都是這個男人的同族兄弟，他們手中都拿著武器。

石室門外殺聲震天，不斷傳來人們被屠殺的慘嚎聲。

殺聲愈來愈近……

血腥味從遠方不住飄來，身處石室內的七個人，彷彿都把希望全部寄託在中央這個男人身上。

「時候無多了……他們快殺進來了……」其中一人惶恐地說。

「宗主元神出竅，神遊物外已經三日三夜，他的元神究竟到了什麼地方？」另一個人帶著疑惑地問。

「我……不知道。宗主幹的東西，豈是我們凡夫所能明白？」沒有人知道答案。

這個被稱為「宗主」的道服男人沒有回答，他仍閉目，他的靈魂，或稱呼為魂魄的東西，飄到了一個很遠很遠的地方去。

很遠很遠……很遠很遠……

△△△

一千二百六十一年後，西元二零一六年。

窗外下著雨。

雨水已經連續下了三天，下得令人非常煩厭。

只要把窗戶打開，濃烈的雨水氣味就會湧入屋內，使室內泛著一股酸溼的鬱悶氣息。

雨，彷彿由很久以前已開始下著，一直沒有停過，起碼她印象中是這樣。

這裏是她的房子，一所位於元朗八鄉某偏僻角落的破舊小平房，從房子窗戶遠眺，可以看到大霧山一角。

下著雨的山景一片迷濛，完全沒法看清楚真貌，就如她的人生一樣。她從來沒法知道自己究竟是什麼，或者自己活著有什麽意義。當然這不是她個人的問題，很多人都不知道自己活著有什麼意義，只是一天一天的活下去……

她的名字叫靖雯，一個平凡名字，香港曾經有個著名女歌手，在剛出道時，也用過這樣的名字。名字平凡，但她的姓氏卻很特別，她姓「豷」 [音：翳]，乃古語的「豕」，意思是豬的喘息聲，是個形聲字。自己為什麼會有一個這樣的古怪姓氏？也是一個不解之謎。

【七不思議：歸來借宿】實體版本周上架

【七不思議：歸來借宿】電子書現已上架

【七不思議系列：孽咒】002

她的全名是豷靖雯，一個非常古怪名字。豷靖雯自己不喜歡這個名字，因為這名字令她感覺自己是異類。

事實上，她的確是異類。

異類中的異類。

豷靖雯今年三十七歲，沒有任何親人、也沒有朋友，更沒有人喜歡她。按理說一個三十七歲的女人應該已婚，有伴侶，或者生了孩子，有一個家庭作為自己生命的意義載體。

但她沒有。完全沒有。完全一片空白，像宇宙洪荒般虛空無著。

三十七年的空虛歲月裏，她並沒有和任何一個男人談過戀愛，因為從來沒有男人看上她。甚至乎是看著她，是願意看她一眼的男人都沒有一個。

原因是她很醜，她一生下來，口部的結構就跟其他人不同。

醫學上稱這種情況叫------兔唇。

兔唇不是一個可愛的稱呼，它是代表了一種非常可怕的生理缺憾，豷靖雯出生的時候，她的上唇捲曲，粉紅色的唇肉從口唇內側向兩邊翻出，連同三份一個鼻子也裂開。

在嬰兒時候，她進行過多次外科整形手術，才得到一個比較像樣的口唇和鼻子，當然兔唇的痕跡依然存在，於是，她依然很醜。

她十分醜陋，醜得別人一眼看見，就會立時把目光移開，沒有人願意主動和她搭訕，目光交接也儘量避免。

豷靖雯因為醜陋的外表而被排擠，她的樣子給人一種煩躁不安的感覺，這種感覺，使她與別人的關係變得疏離，使她變得孤獨。

「因為我和他們不同……因為我擁有一個可笑的口唇……而且我還有一個古怪的姓氏。」她這樣想，也不是為了安慰自己，只是道出了實際情況。

小時候的豷靖雯早已沒有朋友，她知道因由是什麼，就是因為和其他人些微的差異，結果她被世界孤立。

【七不思議：歸來借宿】實體

【七不思議：歸來借宿】電子書現

*available on android and ios

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

【七不思議系列：孽咒】003

上到中學時，她以為情況會改善，不過完全沒有，只有變本加厲。和人類的歷史軌跡一樣，愈嚮前行，時間越嚮前推移，只會進一步接近深淵。

她終於瞭解，就算她到什麼地方，都不會被人接納，和憐憫。

由於沒有朋友，豷靖雯沒法用心上課，當然就算她肯努力，她的智商都是無能為力，中二那年，她就因為學業成績太差而綴學。

她呆在家裏幾年，什麼地方都不去，整天把自己鎖在房間內，為的是逃避現實世界的一切，令別人看不見她的形相。

她喜歡那種單獨一人的感覺，只要不被人見到，就不會讓別人難受，也不會讓她難受，孤獨這個詞彙，對她來說，是安全、是平靜。

她時常這樣想：『究竟人活著為了什麼？為了完成心中的慾望？為了在輪迴的巨輪中肆虐一遍？抑或為了經歷喜、怒、哀、樂？體會生老、病、死、然後什麼也沒有？如果是這樣的話，我們為什麼要去經歷這一切，選擇不去經歷，又有錯嗎？』

的確沒有錯，人類不是有自由意志選擇一切嗎？

二十歲那年，她父母先後因為肝癌病逝，他們死亡的日子前後相距不夠三個月。

豷靖雯的祖父和祖母，都是死於癌症這種起因不明的頑疾。

豷靖雯知道這是遺傳，就好像姓氏和發生在她身上的兔唇悲劇一樣，都會一代一代，永無止息的傳下去。

總有一天，她亦會因為癌細胞的擴散，而離開這個沒有什麼值得留戀的世界。

豷靖雯是家中的獨女，父母死後，她孑然一身。

父母留下價值十多萬的現金和金飾，還有一所位於元朗八鄉的破舊房子，除此以外，就只有一個家傳的古怪匣子。依照父母的講法，匣子是「豷」這個姓氏的家傳之寶，從遠古一直傳下來，已經傳了四十四代，以每代平均二十五年推算，匣子至少有一千年歷史。

當父母死後，豷靖雯來到銀行保險箱提取這個古老匣子時，她感到非常厭惡，因為某程度上，這個匣子代表了她的古怪姓氏。

【七不思議：歸來借宿】實體版

【七不思議：歸來借宿】電子書

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】004

那是一個啞灰色的木匣，長八吋，闊四吋，高三吋。製造匣子的木材十分堅固，匣子上有粗糙雕紋，不過因為年代久遠，刻紋都被侵噬淡化，只隱約窺見匣子正中央有一個用行草書寫成的潦草「豷」字。整個匣子看上去，除了古舊和發霉之外，看不出有什麼特別價值。

匣子沒法被打開，父母親早已經說過：匣子被關上那天開始，就沒有被人打開過。裏面藏著什麼，當然也沒有人知道。

豷靖雯曾經嗅過匣子，有一絲腐木的怪味，大力搖動它，卻聽不到任何聲音，也許內裏是給一些東西填得滿滿，也許內裏是什麼也沒有。

她不知道，分辨不到。

她看著這個所謂家傳之寶的匣子，腦子一片空白，不到五分鐘，就將它連同父母的遺物放回保險箱內。從此以後，豷靖雯就沒有看過或碰過匣子一下。

如今，差點連她自己也忘記了那個匣子的存在。

不過，什麼也沒有關係。因為「豷」這個姓氏應該會在她這一代斷絕，她父親是九代單傳，唯有一個傳人，到了她這一代，卻只生了她一個女兒，就算她能跟別人生孩子，孩子也不會姓「豷」。

除非她很有錢，使夫丈入贅，生下孩子後改跟她姓，可惜她根本就很貧窮，也不見得有什麼創造財富的能力，更何況，她根本不會結婚，更遑論生育，三十七歲的豷靖雯，就連性經驗也欠奉……

美麗的女人，男人往往千方百計要與她發生性關係；但醜陋的女人，男人只會千方百計逃避與她有任何接觸。

男人的陽具，從來只願放入美麗女人的陰道內，這是人性，原始的人性。

豷靖雯是個老處女。因此「豷」這個姓氏絕不會延續下去。

【七不思議：歸來借宿】實體書

【七不思議：歸來借宿】電子書

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】005

豷靖雯並不知道世界上還有沒有其他人姓豷，父親是九代單傳，但九代之前的事，就不得而知，或者她就是最後一個姓豷的也不定，她死了之後，這個異常古怪的姓氏就會從歷史上消失。

但這又有什麼關係？

反正沒有人會關心這個問題，正如豷靖雯的整個人生裏，從沒有人會用眼尾看一看她一樣。

無可否認，對一個古老的宗族和這個醜陋的女人來說，這是非常悲哀和無奈的事情。

不過世界上比這更悲哀和無奈的事情，還有太多。

豷靖雯從沒有工作過，二十歲到二十五歲的五年間，她花著父母留下的遺產過活，由於她幾乎不會外出和別人接觸，所以她不浪費，十多萬現金足夠她多年的生活，世人眼中最快樂的年青歲月，豷靖雯在寂寞和怨恨中渡過。

二十五歲後，她向政府申請公共援助，每月依靠三千多圓的援助錢過活，她用最低限度的方式生活，吃最下賤的食物，過最簡樸的生活，一切正常人類的社交和娛樂活動也斷絕。

家裏甚至沒有電視和電腦，也沒有電話，因為電視電腦和電話會引發慾望和情感，這些東西會將她和正常世界拉近。她根本不希望和任何人產生瓜葛，因為她知道，如果自己要和他人接觸，到頭來，受傷害的只會是自己，沒有例外。

她唯一的娛樂，是觀察自家門口各式各樣的昆蟲，昆蟲不會對她白眼，有些昆蟲長得比她還要醜，看著它們，她得到安慰。

尤其是用手指將昆蟲捽成一團濃稠液體、或是用腳將它們踩碎磨擦，直至和地面沙塵混成一體消失的時候，她簡直樂透了。她也喜歡吃某些昆蟲，但不是所有品種，長年累月的觀察，令她知道什麼昆蟲可以吃，什麼不可以吃。更細緻的是，個別品種昆蟲的某部份可以吃，某部份不可以吃她也是知道的。

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】006

如果說豷靖雯有一個技能，那就是關於吃昆蟲的知識。

昆蟲的身體擁有豐富蛋白質，有科學家就曾經預言過，當未來世界資源被人類耗盡之時，人類最後可能要靠著進食昆蟲來存活。

豷靖雯當然不知道這些事情，她對世界的認知，接近零，甚至是負數。

然後，一年過了又是一年，今年她三十七歲。

她有時候會想，自己能活到三十七歲根本是一個奇跡，詛咒DNA序列裡的癌訊息仍然未有發作的跡象。

近乎赤貧式的生活，令她看起來更比實際年齡衰老二十年以上，看上去就似一個只會在慈善組織宣傳片段出現，用作惹人同情捐款的貧困可憐殘廢老女人角色。

一個衰敗醜陋的胴體、一文不值的人生…..

有時候，豷靖雯感覺自己是世界肛門中排出來的糞溺。如果只可以用四個字來形容她自己，她會毫不猶疑的選擇「不知所謂」四字。

她相信世界不需要她，沒有人會認同她有絲毫存在的價值，她死掉是所有人類的幸運。

或者不應該這樣描敘，試問又有什麼人在乎她的生或死？

存在與否？

她的生死，與世界拉不上任何關係。

雨不停下著，豷靖雯眼簾深垂，待在自己發臭的洞穴裏，陰晦地靜候著死亡的來臨。

△△△

一年前，她停經了。

在垂下乾癟的乳房旁邊，她摸到了皮下的硬塊，是腫瘤……

癌細胞。

她知道，癌細胞擴散得很快。

她相信自己活不過四十歲。

但是…

那又有什麼關係呢？

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】007

她希望雨不要停下，這樣的日子很適合她。

雨沒有停下，足足下了半個月。

水災、山泥傾瀉的意外在各處發生，昨天晚上，就有一部小巴在荃錦公路上被山泥淹沒失事，車上十一個乘客和司機，全部死亡。

世界好像要崩裂一樣。

但又有什麼關係？如果真的崩裂就太好了。

通向豷靖雯八鄉偏僻居所的小路，已經變成一片泥濘稀巴爛。

從公路步行至她的家，平素約莫二十分鐘時間，在這個大雨滂沱的日子，需要花上三十五分鐘以上。

外表英俊、身高182公分，二十七歲的中美混血兒林啟彥冒著暴雨，帶著一身溼透的泥巴穢物，來到豷靖雯房子的門前。

他叩門，門打開。

出現一個極度醜陋的女人。

一個擁有兔唇缺陷的醜陋老婦人。

他從未見過這般的眼神，那醜陋女人一雙瞳孔內混含了火焰般的怨念、憤怒和恨意，和對死亡的強烈憧憬，同時也透著無盡的敗喪和哀傷。

「請問豷靖雯女士是不是住在這裏？」英俊的林啟彥很有禮貌地問。

「我……就是。有……什麼事？」

豷靖雯用嘶啞和毫無女性味道的嗓音說著。

或許豷靖雯一生中極少和陌生男人對話，她的聲線極不自然和不友善。

「啊？原來妳就是豷靖雯女士。那太好了。」

林啟彥語氣中帶著喜悅，微笑兩面頰上還泛起兩個酒渦。

豷靖雯記得小時候鄰坐的男孩，就是有著這種迷人的酒渦，她曾被這酒渦深深吸引。

「你……找我有什麼事情？」豷靖雯說。

To be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】008

事實上，從來沒有這樣好看的男人，找上這個差不多被世界遺忘的醜陋女人。

這樣好看的林啟彥為豷靖雯遞上自己的名片。

名片上全都是英文，豷靖雯根本不知道他是誰。

還是由林啟彥自我介紹一遍，他説：「我是美國哈佛大學東方研究院的博士生，我叫林啟彥，昨天才從美國佛羅里達州來到香港。」

美國？哈佛大學？這些東西豷靖雯都好像曾聽過，但內容是什麼，她是不清楚的。

而且，豷靖雯百思不得其解，為什麼這個帶著迷人酒渦的英俊男人，會在那麼遙遠的地方來到這裏，專程找上自己。

林啟彥展現邁亞密式的陽光笑容，像是可以破壞一切規律的笑容。

「是的……我可以進來嗎？我有一些重要事情想請教豷女士妳。」

還沒有得到豷靖雯的批準，林啟彥已逕自步入那個散發著如屍臭般難聞氣味的地方。

◎ ◎ ◎ ◎

豷靖雯的家是個比狗窩還要淩亂的地方，也不是一個人類適合居住的地方。

整所房子裏堆積著大量拾荒回來的無用雜物，加上一疊疊放得比人還要高發黃舊報紙和爛紙皮，與及那些黴黴舊舊的木製舊傢具，在不斷滲滴雨水的天花下浸淫多時，更有不知隔了多少個夜的食物殘渣佈滿地上，使室內充斥著陣陣黴臭嘔心的難聞氣味，蒼蠅、蜘蛛、蟑螂、老鼠隨處可見，只有三百呎的狹隘空間，像是一個巨大的垃圾堆填區，也像一個混亂的古老墓穴。

再説一次，嚴格來說，這房子絕對不是人類居住的地方。

to be contined....

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】009

再説一次，嚴格來說，這房子絕對不是人類居住的地方。

不過林啟彥沒有理會，他帶著興奮的心情蹲坐在一堆只有呎餘高的舊衣服雜物上。

他這樣隨便和不拘細節，大概就是因為他是來自美國的理由吧？

豷靖雯這樣在想。

林啟彥穿的雖是較鬆身的西褲，但在彎腰屈膝坐姿下，雙腿分開，男性胯下部位仍微微隆起。

豷靖雯有意無意間注視著他下體……

並聯想著褲管中那器官的模樣，她全身不知不覺緊張起來，她用她那一雙死屍的眼睛向林啟彥上下打量，愈看愈是好看。

男人看女人產生衝動是一剎的；

但女人看男人，性欲卻需要一段時間醞釀。

豷靖雯失措地坐在一張古老的膠櫈上，繼續凝視著衣服下年青精壯的男性肉體。

她貪婪地吞了一口口水，乾涸的喉頭，久逢濕潤。

「豷靖雯女士，真的對不起。我其實找了妳很久。」

林啟彥從背包裏掏出一部Apple手提電腦，放在大腿上啟動。

視線被擋，看不見他陽物微隆的形態，豷靖雯心裡倒有點失望。

「你……你……找我做什麼？從來……喔……從來都沒有人……人……會找我的？」

或許太久沒有和其他人說話，豷靖雯有造句的困難。

「是嗎？難道我是第一個？」

林啟彥笑說，一邊用手指快速敲著手提電腦的鍵盤。

豷靖雯根本完全適應不到這種美麗男性的調笑口吻，在她的一生中，原來從來沒有遇上過。

她想回答他的話，但卻找不到任何適當的詞彙和語調回答。

有人説，在太美麗動人的東西面前，語言是會消失的。

她打開了口，卻沒有説話，只能發出一陣奇怪的「喔……喔……」聲。

世上再沒有比豷靖雯更可憐的女人……

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Push

【七不思議系列：孽咒】010

「你有什麼事要問我？」林啟彥説。

「喔……沒有……沒……對不起……」

「對不起什麼？你又沒有得罪我。」

「啊……是的…沒有………是的…沒…沒有……」

林啟彥説：「還是由我先自我介紹吧，我是一個專門研究東方古老傳說的博士生。其實我也是土生土長的香港人，只不過十三年前就到了美國升學，我希望妳不要介意，我的……中文可能有點生疏。」

事實上他所說的中文非常流利，比一般的香港人更流利。

這個男人如一把鎖鑰，把豷靖雯的心引領通往一個被她深深埋葬的世界裏。

「這次到訪，實在太冒昧。我想請豷女士提供一些很重要的歷史線索。是關於『豷』姓這個氏族的，希望妳會幫忙。」

她無意識點頭，霎時候，她對陌生的他泛起了性慾。

「『豷』這個姓氏是中國一個非常古老的姓氏。」林啟彥說。「第一次出現『豷』這個辭彙是神話時代的夏朝，那時候華夏文化還處於共主、屬邑的部落時代，當時有一個和夏朝為敵的東方小國叫寒，寒王名寒浞，他有兩個兒子，分別叫寒澆及寒豷。我相信豷這個古姓氏就是在當時出現的，距離現今已經有三千年歷史以上。」

豷靖雯對自身姓氏的出處和典故毫無興趣，此刻她只注視著眼前這個男人和想像他下體陽具的形狀。

「這個特別的姓氏一直流傳。」林啟彥繼續說：「在唐代的方誌文獻中，記載著『豷』姓族人聚居於淮水和淝水交界一帶。而且當時『豷』姓祖宗開始編寫族譜。」

林啟彥吸了一口氣繼續説：「豷靖雯女士閣下，大概就是『豷』姓的第四十四代後人。如果史料沒有錯誤的話，閣下應該是世上唯一一個姓豷的中國人。」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Sorry容許我騎劫一下
講故台嘅各位
有時間請你睇一睇

【勸世】【講故台請入嚟】梁啓超︰欲新民，必新小說！

【七不思議系列：孽咒】011

林啟彥的說話完全沒有進入豷靖雯的耳裏，她注視著自己雙手指甲內的灰黑色穢物，她把手指刻意交疊在一起，恐防他看見如此不雅的東西。

「本來『豷』姓的淵源並不是一個特別的研究項目。但是在三年前，一個美國商人從蘇黎世拍賣行，購入一批從中國走私客秘密偷運而來，剛從淮河流域出土的唐代文物，後來商人病逝，他的遺棄繼承人把這批文物捐贈哈佛大學東方研究院，於是我有幸對這批珍貴的文物進行深入研究。

這批文物，都是唐代民間祭祖儀式所用的陶瓷和器具，而我卻發現這批文物竟然和『豷』姓的祖先有千絲萬縷的關係。」

豷靖雯仍不瞭解眼前這個美男子的動機，她只知道，在她一生裏頭，從沒有這樣好看的男人對她說了這麼多的說話，從來沒有。

她還記起對上一次有人和她說了這麼多的話，是一個負責社會福利的社工，他也是一個年輕男子，但不好看，他滔滔不絕向豷靖雯說著一些關於金錢和福利的事宜，她完全沒有聽入耳裡，那次的對話，大約四十五分鐘左右，後來好像她簽了一些文件，向政府申請經濟支援，至於具體情況是什麼，她完全沒有任何印象。

雨水從屋頂破縫中滴下來，自從林啟彥出現之後，屋外的雨愈下愈大，彷彿從沒有止息過，氣氛有點出奇的詭異。

就像這個可憐兔唇女人的生命悲劇，從未有停止過發生。

「偶然的機會下，我在其中一個銅壺內發現了一個中空的暗格。暗格裏藏著一份用油布包裹，從沒有被發現的秘密手卷。由於長期處於密封環境內，手卷保持高度完整。

手卷是一個名糾『豷角』的古人所書下的。我相信，豷角就是『豷』姓族譜內記載的第一個祖先，手卷上說，豷角官至司天臺，是掌管國家天文、曆數、占卜、推步之事的官員，他也是個為天子舉行祭禮的巫師，當時豷姓乃唐代的貴族名門，門下人丁不下數千人。」

「……」

豷靖雯腦內有點混亂，她根本不明白他在說什麼，這些內容又和自己有什麼關係？

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Pushhhhh 入正題未

【七不思議系列：孽咒】012

豷靖雯腦內有點混亂，她根本不明白他在說什麼，這些內容又和自己有什麼關係？

「但手卷內，還記載了一個可怕的故事，唐代天寶年間，發生了『安史之亂』，唐代政權出現不穩，加上天災連年，民怨沸騰，唐玄宗聽信讒臣高力士之言，把一切歸咎於司天臺豷角身上，指他妖言惑眾，傷害國祚，判他死罪。

事緣早年豷角夜觀星象，發現如日中天的帝星身旁出現了一夥凶星，於是他向玄宗進言，暗指玄宗身旁有一奸佞為禍，擾亂清聽，此人正是高力士，因而與高力士結下仇怨。高力士懷恨在心，時刻要致豷角於死地，豷角深知高力士必借此良機，斬草除根，以絕後患，他的同族兄弟絕難倖免，所以事先秘密地把一子送到南蠻之地，以保豷姓能薪火相傳。

此外，他對玄宗的賜罪憤憤不平，於是在他死前，向當時的大唐江山下了三個惡毒的詛咒。他被五馬分屍的那一年，是西元七五五年。」

「詛咒……？」

豷靖雯終於聽到一個她認識的辭彙，因為自己就是一個詛咒。

林啟彥的口唇戰抖，顯出心情十分激動，他繼續說：「手卷記下了這三個惡毒的詛咒，第一個是滅絕李姓的江山，最奇怪的是，手卷內竟然清楚寫下唐代國祚不出二百九十，結果唐代最後一個皇帝唐哀帝襌位於朱全忠，唐亡於於西元九零六年，只享國祚二百八十九年。

而第二個詛咒更可怕，豷角預言在他死後五百二十四年，中土會淪落入外族統治，而這災難不止於中土，它會如蝗蟲般擴散，一直向西掩蓋，直至陸地的盡頭，使無數生靈塗炭。

那災難正是歐洲人說的『黃禍』，指謂蒙古人一二七九年開始統治中國那段時間，豷角在手卷內記載的時間，竟然和歷史完全吻合……手卷紙張已經被碳十四同位素科學鑑定有一千二百年以上的歷史，即是說，手卷必在西元七六零之前所寫成。

那証實了巫師豷角所預言發生的三個惡毒詛咒，已經如實的發生了兩個。」

to be continued....

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】013

林啟彥看著豷靖雯的醜相，無比凝重地說：「手卷內的第三個詛咒，就是我今天找上豷女士的原因。」

「…… ……」豷靖雯呆著，不知所措。

-------詛咒就是我自己嗎？

豷靖雯心裏不禁自嘲。

「豷角在手卷上說的第三個詛咒是，他的後人會在千年後，打開一個由他親手製造的匣子，把內藏的詛咒釋放開來，令這個中土陷入更可怖的禍劫裏，那個禍劫將會比黃禍更可怕百倍，世界每一角度沒法逃避。」

豷靖雯的眉角皺了一下，她想起了那個貯藏在銀行保險箱內的古老家傳匣子。

「豷女士，我想知道妳有沒有保存一個從遠古傳下來的匣子？那是一個非常嚴重的問題，請妳想清楚。」

「這個……這個……好像是有的。」

豷靖雯滿不在乎地立刻答道。

「Yes！」

林啟彥一抽肩胳，興奮地呼叫一下。

「妳可以帶我去看這個匣子嗎？這……這將會是東方文明研究範疇內的一個重大發現。」

「它現……在在銀行保險……箱內，你想……看，我明天帶你去吧。」豷靖雯沒有表情地說，彷彿所有的什麼詛咒都和她無關，但她的語言能力明顯已經回來了。

她唯一想的，是這個好看的男人多留一會兒，使她可以多看他幾眼，算一眼也好，半眼也好。

「雨這麼大，豷女士，妳不介意我今晚在這裏睡吧？」林啟彥歉意地說：「明天一早，我們可以一起出發到銀行，豈不是更好？」

「隨便你吧。」

豷靖雯站起來，好像沒有感覺的回應。其實她感覺到三十七年來第一次遇到「幸福」這回事。

是「幸福」，是從來沒有接觸過的東西：「幸福」。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Push 幾時食林生

快

今晚會唔會有文....

【七不思議系列：孽咒】014

是「幸福」，是從來沒有接觸過的東西：「幸福」。

「我去弄一些吃的。」豷靖雯逕自步入廚房。

林啟彥看不見她那糾扭的兔唇口角帶著一絲笑意。

「謝謝。」

林啟彥巡視著這個使人不安，堆滿著雜物的鬼房子。

他的目光觀察著屋子的每一個角落，他大概想對這個醜陋女人有更深入的瞭解。

忽然，他發現一個發黴箱子上，有一疊被紮成一團的發黃單據，林啟彥拿起單據看著，單據上的日子全是上一個世紀的。

然後，他看見牆上有一個殘舊的掛曆，日曆是一九九八年三月十五日。

那是一個十多年前的日子。

這一刻，林啟彥想起一個收藏在日本原爆紀念館裏的時鐘，鐘是壞的，它永遠停留在原爆一刻，就如歷史永遠停在那一刻一樣。

◎ ◎ ◎ ◎

位於八鄉豷靖雯居所小路入口處的一所村屋，住的是一家三口，父母和一個頑皮的孩子。

大雨滂沱，當孩子帶著滿身泥濘回到家裏的時候，他的母親怒得咆吼。

「你又到了什麼地方玩？下這樣大的雨，你就不能乖乖留在家裏嗎？」

今年七歲的孩子十分彆氣，他說：「我剛才看見一個哥哥步去那個古怪女人的家裏，所以我跟著他。」

古怪女人，當然是指豷靖雯。

孩子的母親面色一沉。

「兒子，我告訴過你多少次，不要提起那個不祥的女人……她已經死了十多年，沒有人會進去找她的。」

「兒子，我告訴過你多少次，不要提起那個不祥的女人……她已經死了十多年，沒有人會進去找她的。」

「她真的死了嗎？但是我常常見到她啊。」孩子頑皮地說。

「夠了！十多年前，警察已經証明她悶死在屋裏，我親眼看見他們把她那腐爛發臭的屍體，送上黑箱車運走了！」

「媽媽，我才不信，我真的時常看見她的。」那時孩子還沒出生。

「收聲！」女人氣得想一掌打在孩子的面上。

母子爭執的聲音傳入書房裏，正在電腦上下注足球的父親忽然搶白。「媽咪，不要吵了，孩子沒有說謊。」

女人一呆。

「爹弟，連你也……？」

「我們不是從來也不敢步近那所屋子嗎？」男人深沉地說。

「因為……我們都知道她仍在那裏，陰魂不散。」

屋外仍下著雨，雨水辟辟拍拍的打在屋頂上，發出窸窸窣窣的可怕聲音，彷彿令人感覺末日將至。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】015

◎ ◎ ◎ ◎

林啟彥在豷靖雯家中找到一個角落席地而睡，很快進入夢鄉。

豷靖雯則在房中輾轉反側，難以入眠。

她腦中充斥著男性肉體的幻想，性慾在她身體內不住流竄。

她把手伸入褲檔內，撫摸自己凸起熾熱的陰蒂。

儘管她已經非常興奮，但是卻感受不到指間性器的絲毫濡溼。

幽暗裏的女人，感到喉頭乾涸難抵，一道熱力從她體內滲透出來，使她的皮膚猶如被無數螞蟻瘋狂噬咬，她的神經感覺劇烈不安。

豷靖雯作了一個深呼吸，爬了起床，步入大廳內，佇足注視著林啟彥的男性身軀。

她腦裏幻想著最原始，最醜劣的事情。

莫名的衝動令她失控，令她要把最醜劣的想像變成現實。

她輕輕跪下，雙手按在地面上，呈現四肢動物移動的姿勢，像一頭飢渴的母狗一樣在地面匍匐蠕動，她爬到男人的身旁，用邪淫和輕蔑的目光凝視著他。

她乾枯嶙峋的手，在黑暗裏觸碰林啟彥的身體。

她感覺越來越熱，她把裂開的鼻頭貼著他的衣衫嗅嗦，慢慢移向他的褲管內側，享受地吸嗅著由男性下體散發出來的氣味。

她愈來愈興奮，她想嚐試她一生也從未有接觸過的事情。

但是，如此的長相和肉體，會容許那些事情發生在她身上嗎？

毫無忌憚的手掌伸入了男人的衣衫內，卑微地愛撫著他結實粗壯的胸肌和乳首。

----無數個寂寞夜晚的綺麗夢境，竟然如實的發生？

豷靖雯知道將會發生什麼事情，林啟彥也許會猛然轉醒，然後彷如見鬼般大力將她推開，甚至會大力毆打她。

不過，她已經無法操控性欲的奔流，現在就算是死，也是值得的。

黑暗中，林啟彥仍是無聲無息，可是突然間，他的手卻有所動作，他竟然主動解開豷靖雯的衣衫，靈巧地撫摸她那乾澀下垂的乳房。

豷靖雯一陣詫異，快樂得嘴角不自控地淌下口水，帶著惡臭味的口水滴落在男美子林啟彥的手背上，但他似乎不介意。

「你……你……你……喔……」

她不能相信「幸福」就這樣降臨在她卑賤的命運上，有可能嗎？有的，宇宙是有可能會毀滅的？一切都是有可能的。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】016

接下來，林啟彥自行脫下褲子…..

陽具在漆黑中亢奮豎直，流散著男性身負智人（Homo sapiens）播種者的尊貴和傲慢，霎時，豷靖雯嗅到了性慾和征服者的氣味。

她好想去吻去咬去吞掉林啟彥的陽具，好想。

但她知道自己沒有資格。

豷靖雯年青的時候，也是看過那些淫穢的日本AV電影，內裡那些美麗無知的女孩，總愛打開雙腿，或隨意把一條或多條的男性性具放在口裏含住、大力吸吮，好像能夠得到巨大的快感一樣。

豷靖雯知道她們都在做戲，只是走投無路才逼得以性愛影像賺取報酬生活……

直到現在她才覺悟，原來女人真的是有把男人陽具用口吞掉的可怕慾望。

她張開口，好想好想替眼前如希臘神殿裡雕像般的美麗男人口交一次，一次也好，半次也好。

林啟彥溫柔地笑一笑，便把芬香的陽具如美味食物般奉上給她，任她去放任品嚐。

豷靖雯帶著受寵若驚的心情替對方口交，對方的陽物硬得像最堅壯的金屬，在她口裡大力前後移動時，甚至撞甩了她 兩隻本來已經腐透鬆脫的牙齒……

但林啟彥當然沒有用口回報她，畢竟做人做鬼，也需要有一條底線。

接著，豷靖雯用盡一切可能遷就男人的動作。

然後，很順利地，男人進入了她身體裏。

在黑暗裡，她感覺到陽物暴力地戳破在她陰道內象徵貞操觀念的一片薄膜。

處女膜。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】017

她身體的某部份劇痛，可是精神層面上，她從來沒有這樣的喜悅過，感覺是在無重的天空上飛翔，放肆地讓身體和慾望奔流。

在豷靖雯的生命裏，從沒有人這樣溫柔對待她，她狂喜地咬緊牙關，移動身體配合著她生平第一次愉悅的性交。

豷靖雯不明白林啟彥為什麼會願意和她這樣的女人性交，大概他知道如果不能夠成全她的慾望，她是不會交出那個藏著惡毒詛咒的匣子吧？的而且確，只有這樣一個答案吧？

的確，如果林啟彥拒絕她的話，她真的會這樣做也不定，她就是這樣一個低賤無恥的醜陋兔唇老女人。

在接近肉體歡娛的巔峰處，她狂喘著大氣，大力抱著男人的胴體，喉嚨不住發出如牛吽女性到達高潮的呻吟聲。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

黑夜裏淒厲的鬼叫，掩蓋了無盡的雨聲，驚醒了路口村屋內的兩夫婦。

床上，女人把頭埋在丈夫的臂彎裏。

「你……聽不聽見？……是她……是她的叫聲？她死去了……她是死去了……我親眼看見的……」女人充滿著惶恐地說。

「格格格格……」男人的牙關也在震抖。

「沒錯……是她……是她的聲音，我記得……」

一個在十多年前某天死去的兔唇醜陋女人。

夫婦因為在雨中聽到她的高昂呻吟而緊緊抱在一起，整夜也沒有分開過……

◎ ◎ ◎ ◎

天亮。

雨未停……

昨夜地面上的性愛一直在黑暗中進行，豷靖雯醒來時並沒有太大的羞恥感覺。

反觀林啟彥，他更彷彿沒有發生過任何事情一樣，他用隨身帶來的牙刷在洗手盤旁邊刷牙。

「啊，妳醒來了。」林啟彥帶著動人的微笑，回頭看著她。

「…… ……」

to be contined...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】018

「…… ……」

豷靖雯有點不知所措，她找不到任何語言回答她生命裏第一個男人，她口角邊緣還殘留著黏稠液體的痕跡。

為了省錢，豷靖雯多年來沒有刷牙的習慣。

她口腔內的牙齒差不多全部壞死脫掉，她平生進食的，多數以流質食物為主。

但是今天早上，她裝模作樣的漱一漱口，盡力去飾演著一個正常女人的模樣，她不想林啟彥不把她當成一個女人看待。

二人匆匆用過簡單的早餐後，林啟彥已經急不及待說：

「我們要去拿匣子。」

「是的，我們也是時候出發了，我……要找銀行保險箱的鎖匙。」她如夢初醒。

足足在雜物堆中尋找了一個多小時，豷靖雯才找到那條保險箱的鎖匙。

「我們出發吧。」

林啟彥一面燦爛笑容，一點也不為昨夜發生的事情感覺羞愧。昨天晚上那場骯髒的性愛，並沒有在他完美的身體上留下任何污垢和羞愧，可能嗎？

「是的……」豷靖雯答他，強行擠出一個醜陋的微笑，令她的兔唇隱隱作痛。

豷靖雯卻仍不習慣，畢竟她從沒有人對她這樣重視過，她感覺林啟彥視她為一個確切存在的人類。

是嗎？

過去的日子裏，沒有人會多看她一眼，沒有人會認為她是存在於世界上，那種忽視彷彿是她生命的本質。

林啟彥打起雨傘，與豷靖雯並肩，步入滂沱無盡的雨裏。

to be continued....

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

推 加油

【七不思議系列：孽咒】019

當他們折返屋裏的時候，豷靖雯手中經已捧著那個一代一代傳下來的啞灰色古老木匣。

林啟彥和豷靖雯全身溼透，返回屋內。

「究竟是怎麼回事？雨好像沒有停下來的跡象。」

「這個木匣，有一千二百年以上的歷史……」

林啟彥好像得到世間上最珍貴的東西一樣，盤坐於地板上，不住反反覆覆撫著古老木匣，凝視欣賞。

豷靖雯幻想著他的手在自己的胴體上遊移。

一整天過去，她也無法忘卻昨夜的性愛歡娛。

----會不會有另一次飛翔的機會呢？

她在妄想。如果有的話，多好。

可是，林啟彥的注意力早已經全部集中在那個與肉體毫無關係的古老匣子上，他試圖打開它，但沒有成功。

「你是打不開它的，從來沒有人可以打開這個古怪的東西。」豷靖雯説。

「古卷上說，匣子裏面藏著一個極度可怕的詛咒。」林啟彥一邊把匣子貼在耳邊搖晃一邊説：「你們的祖仙豷角在手卷上說，只有豷家後人才可以打開它，把內裏藏著千年的詛咒釋放出來。」

「啊？」豷靖雯一驚。

林啟彥深沉地説：「這樣說起來，唯一可以打開詛咒的人，就是妳了。」

經過昨夜的事情後，林啟彥再不稱呼豷靖雯為「豷女土」。

「你真的相信那些什麼詛咒嗎？你是美國什麼大學的什麼博士生來啊……」豷靖雯把濕透的衣服徐下，每一次脫衣的時候，她都會嗅到衣服上留下那股濃烈的體臭。

她不明白昨夜的纏綿中，林啟彥為何可以忍受下來，難道這與他長期在外國生活有關？相信不是。這個人，其實有目的。

由開始到現在，豷靖雯都沒有把什麼他口裡所說的「詛咒」重視過。

但是，林啟彥徐徐把木匣放在地面上，深沉地說：「詛咒是存在的。」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】020

豷靖雯感覺林啟彥的聲調有點怪異，甚至可以說是完全不配合她對他固有的印象，她不禁定神地盯著他。

「詛咒；是存在的。」他凝視著豷靖雯，把說話再強調多一次，語氣更加陰森詭異。

直到此刻，豷靖雯才感受到一切都很不妥，她本來在這屋子裏相安無事的，她已經完全忘記匣子的存在。

但是一個非常好看的男人卻突然找上她，而且向她提起匣子的事情，還有，他更跟她做愛，給她一生的第一次性愛歡悅……

這是為了什麼？

豷靖雯心下一陣悚然，難道林啟彥所幹的一切，都是為了一個千年的古老匣子，和那個藏在內裏的什麼荒謬詛咒？

的確，不會因為她，世界上沒有人會因為她幹任何事情的。

她半生的經驗已經確証這是千真萬確的事實。

她在世界存在是多餘的，是沒有價值的，她存在，是為了襯托所有人的幸福，是為了建立不幸的底線。

她自嘲的想過，自己的存在，是為了讓所有人知道幸福是什麼東西。

因為只要一看見她，任何不幸的人都會感覺自己是幸福的。

豷靖雯步向林啟彥，結結巴巴地説：「你……是為了這個什麼的詛咒而來？」

「妳先坐下。」他在命令她。

林啟彥的聲音裏出現一種使人不能抗拒的威嚴，豷靖雯無力地蹲下。

雨愈下愈大，屋內空間被一股森冷詭絕的氣氛充斥。

「第三個詛咒是個不潔和惡毒的詛咒，當它釋放的時候，整個大地都會被禍劫所蹂躪……而且無人可以置身事外。」林啟彥的音調更趨冷冽，他繼續說：「詛咒發生的條件是，這個匣子必須要由『豷』氏的後人所開啟。」

豷靖雯顫抖的手指向自己。

「是……我嗎？」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】021

「是……我嗎？」

「是要一個帶著怨念和不潔的妳，妳要憎恨這個世界，憎惡所有人類才可以完成這個詛咒。另外，純潔處女的手，是不能打開它的。妳必須被醜陋的慾念所污染才成。」

豷靖雯的心彷彿被鈍物暴烈地打了一下。

她沒法發出任何言語。

林啟彥用冷酷的眼神正視著她，說：「妳想的沒錯，我是故意令妳脫離處女的行列，成為不潔的女人。因為這是開啟詛咒的必要條件。難道妳以為妳這樣的長相和身體，會有一個男人為妳動情嗎？」

「你……？你究竟是什麼東西？」豷靖雯惶恐地問。

是「東西」，不是「人」。

林啟彥深沉地説：「你問得非常好……我是什麼？這點你不用知道。妳只要知道妳自己是什麼便成了，妳是人世間的垃圾，妳是天地中最醜惡和最污穢的女人，妳是一個被詛咒纏身的鬼魂。妳的存在沒有任何價值，妳只是要為了開啟這個匣子而生。」

「你……究竟在說什麼？」

「嘿，我在說什麼？」林啟彥指著牆上停留在一九九八年三月十五日的掛曆反問。

「妳還在自欺欺人嗎？妳是什麼東西，自己根本心知肚明。」

猛然，天空傳來一陣暴烈的驚雷。

豷靖雯的面容劇烈扭曲，使原本已經非常醜陋的她，變得更加淒厲可怖。

她想起了十多年前的某一天發生的事情……

林啟彥一面森寒，大叫：

「妳為什麼仍要留在這裏？妳為什麼還戀棧塵世？這裏有人對妳好過嗎？其實沒有，但是妳為什麼仍不離開？

是了，妳為什麼連到陰曹地府的勇氣也沒有？

也許，因為妳知道，就算成為鬼，就算可以離開現實世界到了那裏，妳都會被歧視和嘲笑嗎？

是的。

真是這樣啊，妳在人間是垃圾，到了那裏都會只是一件遭人唾棄的垃圾，可憐蟲啊，妳就是條沒用的可憐蟲……」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】022

「夠了……不要說下去呀！」豷靖雯雙手掩耳，放喉喊出如厲鬼般悲慘叫聲。

「你究竟是什麼東西？」她指著林啟彥大叫。

「嘿嘿……」在驚怖絕倫的氣氛中，林啟彥坦然笑著。

「我是什麼？妳是什麼，我就是什麼……難道你到現在還不明白嗎？廢物！」

接著……他把那個藏著千年詛咒的匣子推向豷靖雯。

「不潔的女人，我感覺到了……妳的怨念足夠了。妳可以有力量打開它了，現在，請你做你應該做的事情……」

「打開了……會有什麼事情發生？」豷靖雯顫抖地問眼前這個不知是「什麼東西」的妖異之男。

他堅實地答：「這個無比惡毒的詛咒被釋出後，會使所有人和妳一樣的悲慘，全世界的所有人，及一切生靈，他們會被匣子裡那個巨大的詛咒所吞噬，全部死去！

但是，這不是妳所想的嗎？當大家的情況都相同的時候，就沒有人會嘲弄妳。這是一個復仇的機會，是宿命給妳一個向所有人反撲的機會。只要你用心打開匣子，你就不再是一個一文不值的失敗者，你會把你生平所有的恥辱和悲痛一次過清還給整個世界和所有人！當然，除此以外，打開這個匣子，亦是妳一生中唯一有意義的事情。」

豷靖雯不安的凝視著地板上的匣子。真的嗎？

她惶亂和發抖，慢慢地把匣子捧在手裏，嚥下一口口水。

由小到大，每一次吞下口水的時候，她的口腔黏膜表面都會傳來一陣微痛，這是因為她的兔唇。

----是的。

為什麼上天這樣對她？

為什麼只有她才是這樣？

為什麼其他人會有幸福的人生，而她卻沒有？

污垢是她自己作孽得來的？

還是她生下來，就帶著罪孽和骯髒？

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【七不思議系列：孽咒】023

----她不知道，也不瞭解，總之，她從沒有一天快樂過，生前沒有，死後也沒有。

而這就是她的命運。

豷靖雯再向前看的時候，那個美男，自己生命中的第一個男人林啟彥在他面前徹底消失了。

整個陰沉冷冰的腐臭屋子裏，只剩下了她自己一個……

屋外的雨從來沒有停下。

豷靖雯的手，卻預備打開匣子……

毀滅世界……？

◎ ◎ ◎ ◎

天寶十四年，西元七五五年。

巫師豷角在石室中打開了他的眼睛，他頭上冒出的青煙也開始消散褪卻。

他的元神，從非常遙遠的地方回來，剛才，他去很遠很遠的那裏，幹了一件十份重要的事情。

他看見身旁的同族兄弟，都被闖進來的士兵殺死，屍體橫陳在地上，死狀非常恐怖，身首異處，肚破腸流。殺人的士兵是高力士派來抄他豷家的，他們奉命將豷氏一族徹底滅絕。

士兵圍著盤坐在地上的豷角，他己經無處可逃。

「豷角，你不是上天入地的生神仙嗎？現在你有什麼法寶自救？」領頭都是高力士的心腹，他們對豷角嘲弄地說。

豷角沒有回答，只展露一個令人心曠神怡的微笑。

他要做的東西已經做好了，他和小妾所生的一個兒子和他親手所造的一個匣子，會秘密被送到南方邊陲的海角裡，總之，「豷」這個姓氏不會被姓李的皇帝絕滅。

他會報復，他的怨念會詛咒這個世界，在非常遙遠的未來，將會有很多人會和他豷家陪葬。

「拿他回去，接受五馬分屍酷刑！這個人，上頭吩咐要死得特別慘！」

豷角伸出手，坦然地説：「來吧……」

那時候，唐玄宗和高力士並不知道，他們處決了一個古往今來最可怕的男人。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

【誰搬走了我們的半塊芝士 2】三島悠亞 X 歐陽鉅
電子書上架！

【七不思議系列：孽咒】024

◎ ◎ ◎ ◎

雨，停下，天空忽然放晴。

但豷靖雯最後沒有打開那個充滿詛咒的匣子。

她把匣子一如她過往拾荒回來的雜物一樣，塞在父母留下給她的房子某個角落裏。

很快，就連她自己也不知道匣子被藏在那裏。生前她的記性很差，所以讀書成績一直極差，死後成鬼，只會更差。

她有怨念，內心也充滿著憤恨和不忿，不過她卻沒有對世界復仇的勇氣。

她選擇逃避。

她本來就是個沒用的女人，她在生的時候，從沒有做過一件有意義的事情，所以她死後，也不打算幹什麼驚天動地的大事。因為如果她幹了，她就不再是自己，她就不再是那個叫豷靖雯的醜陋兔唇女人。

這就是她的人生，無論是生或死，做人或做鬼，她都等於沒有存在過一樣。

她就是這樣沒有作為。

這個才是她。

相信豷靖雯的態度，也不是她的祖先、那個古住今來最可怕的巫師豷角所能想像得到的，他又怎會想到自己的後代，竟然是那麼低賤和沒用？也許是因為遺傳學問題，是一代一代與不純低下的血液交媾，從而把原本的那份高貴和尊嚴，徹底溝淡至絕跡吧？

理由已經沒有人知道。

最後，豷靖雯只想繼續以這樣的狀態留在屋子裏，什麼事也不想幹，什麼地方也不想去，什麼事也不理會。

偶爾，她會飄出屋外，看看這個悲慘的世界。

……她自問著，真的要釋放匣子裏的詛咒才能摧毀這裏嗎？

真的有需要嗎？

也許，就算沒有什麼惡毒的詛咒，這個世界遲早也會毀滅吧？

有時，她會碰到一個住在村口的頑皮小孩。

孩子每次看見她都忍不住發笑，或者，孩子覺得她有一個奇怪的口唇。

非常可笑的……

兔唇。

《完》

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

接力連載新故事

【驚慄劇場】七不思議《屠夫》

推

pushpushpushpush

【驚慄劇場】七不思議《屠夫》

push